# 使用說明

## 登入

開啟瀏覽器，連到 [http://140.112.36.98/admin/login/](http://140.112.36.98/admin/login/)，使用者名稱為 admin ，密碼為 123admin123。

輸入無誤可看到此畫面：

![](ntu-1.png)

## 編輯首頁

系統已經預設有首頁，點選 *瀏覽 -> 首頁* 之後可以看到此頁面：

![](ntu-2.png)

點選 *編輯* 即可編輯首頁，首頁部分可編輯的為**首頁聯播**，點選 *ADD 首頁聯播* 可新增一張首頁聯播的圖片。點選 Image 欄位可以上傳圖片或是選擇已上傳的圖片。在首頁點下圖片之後要連結到的網頁則可選擇**外部連結**、**Link Page (中心網站的某一頁）** 或是 **Link Document (中心網頁的某份文件）**。

在首頁聯播圖片的旁邊可以看到這兩個小圖示：

![](ntu-3.png)

箭頭圖示可以調整首頁聯播圖片的順序，垃圾桶圖示則是代表刪除此首頁聯播。

## 新增頁面

在此畫面

![](ntu-2.png)

點選 *新增子頁面*。在首頁下面可以新增兩種頁面，分別為**議題頁**以及**文章**。議題頁會出現在首頁中間的**關注議題**區塊當中，文章則是會出現在最下面的部分。

### 新增議題頁

在此列出議題頁的欄位

* TITLE：在首頁顯示之圖片
* INTRO：關於此議題之簡介
* IMAGE：在首頁顯示之圖片
* Slug（在 PROMOTE 的標籤下，必填）：顯示在網址列的英文

新增議題頁完成之後，可點選議題頁最右邊的 + 號新增此議題下的文章頁，此議題下的文章會自動出現在議題頁當中。

![](ntu-4.png)

### 新增文章頁

在此列出文章頁的欄位

* TITLE（必填）：標題
* 副標題
* IMAGE：在議題頁顯示之圖片
* 類型（必填）：可選擇一般文章、研討會或是國際交流
* 發布日期（必填）
* 內文（必填）
* 研討會主持人（類型為研討會時才有用）
* 研討會與談人（類型為研討會時才有用）
* 研討會日期（類型為研討會時才有用）
* Slug（在 PROMOTE 的標籤下，必填）：顯示在網址列的英文

## 瀏覽頁面

可以在右側的 *瀏覽* 的地方切至任何頁面，點選右側的箭頭即可連到其子頁面。

![](ntu-5.png)